【白色恐怖】 有理大生指民主牆風波是白色恐怖 校方稱不涉言論自由

有理大生指民主牆風波是白色恐怖 校方稱不涉言論自由

理大學生會晚上舉行集會，要求校方撤回向4名涉及民主牆管理風波的學生的處分，並重新審視學生紀律委員會的審訊程序。學生會指出，有約400人出席集會。現場所見，集會人士逼滿露天廣場，出席的包括多間大專院校學生會代表，亦有手持香港獨立旗幟的人士。

學生會內務副會長胡國泓說，有很多公眾人士參與，顯示社會有很多迴響，認為校方不能再閉門造車，要向公眾交代。有理大社會工作系的學生形容次事件為白色恐怖，參與集會是希望捍衛言論自由。有參與集會的市民說，是為了支持學生，批評校方行為獨裁。

理大回應，有關紀律聆訊是因為有同學行為粗暴，態度囂張，校方必須嚴肅處理，指事件與言論自由無關，強調非常重視學生的行為操守，不會容忍任何粗暴行為在校園內出現。